<resources>
    <string name="app_name">Legio Mariae</string>

    <string name="opcao_eventos">Eventos</string>
    <string name="opcao_terco">Rosário</string>
    <string name="opcao_oracoes">Tessera</string>
    <string name="opcao_trabalhos">Trabajos</string>
    <string name="opcao_ordemReuniao">La Reunión Semanal</string>
    <string name="opcao_oracaoFrank">Oración a Frank Duff</string>
    <string name="opcao_settings">Ajustes del Legionario</string>

    <string name="activity_novo_evento">Nuevo Evento</string>
    <string name="salvar">Guardar</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>

    <string name="nome_evento">Nombre del Evento</string>
    <string name="hint_nome_evento">Indroduzca el nombre</string>
    <string name="local_evento">Lugar del Evento</string>
    <string name="hint_local_evento">Indroduzca el nombre del evento</string>
    <string name="horario_evento">Horario del Evento</string>
    <string name="hint_horario_evento">Clic aquí para ajustar la hora</string>
    <string name="data_evento">Fecha del Evento</string>
    <string name="hint_data_evento">Clic aquí para ajustar la fecha</string>

    <string name="dialogNome">Nombre</string>
    <string name="hintDialogNome">Ex. Evangelización</string>
    <string name="dialogQtade">Cantidad</string>
    <string name="hintDialogQtade">Ex. 1</string>
    <string name="dialogTitulo">Nuevo Trabajo</string>
    <string name="dialogExecption">Ops, algún campo no se lleno</string>

    <string name="delete">Excluir</string>
    <string name="mensagem_lixo_evento">\tPara insertar un nuevo evento clic en el lápiz.\n
        \tPara ecluir arrastar el evento a la izquierda oa la derecha</string>

    <string name="mensagem_lixo_trabalho">\tPara insertar un nuevo trabajo clic en el lápiz.\n
        \tPara ecluir arrastar el trabajo a la izquierda oa la derecha</string>

    <string name="key_nome_perfil">nome</string>
    <string name="key_nome_presidium">presidium</string>
    <string name="key_foto_perfil">foto</string>
    <string name="key_foto_modificada">modificou</string>

    <string name="foto_perfil">Foto de Perfil</string>
    <string name="nome_usuario">Nombre de usuario</string>
    <string name="nome_setting_dialog">Indroduzca su nombre</string>
    <string name="nome_praesidium">Nombre de Praesidium</string>
    <string name="nome_paesidium_settings_dialog">Indroduzca el nome de su praesidium</string>

    <string name="default_nome_perfil">Poner su nombre y de su presidium</string>
    <string name="default_nome_presidium">en Ajustes del Legionario</string>
    <string name="default_summary_foto">Fijar su foto de perfil</string>

    <string name="content_description">Foto de perfil</string>

    <string-array name="tercos">
        <item>Gozoso</item>
        <item>Glorioso</item>
        <item>Luminoso</item>
        <item>Doloroso</item>
    </string-array>

    <string-array name="oracoes">
        <item>Al Empezar</item>
        <item>Catena</item>
        <item>Finales</item>
    </string-array>

    <string name="eventos">Eventos</string>

    <string-array name="Gozoso">
        <item>Lunes y Sábado</item>
        <item>1º Misterio: La Encarnación del Hijo de Dios</item>
        <item>2º Misterio: La Visitación de Nuestra Señora a Santa Isabel</item>
        <item>3º Misterio: El Nacimiento del Hijo de Dios</item>
        <item>4º Misterio: La Purificación de la Virgen Santísima</item>
        <item>5º Misterio: La Pérdida del Niño Jesús y su hallazgo en el templo</item>
    </string-array>

    <string-array name="Luminoso">
        <item>Jueves</item>
        <item>1º Misterio: El Bautismo de Jesús en el Jordán</item>
        <item>2º Misterio: La Autorrevelación de Jesús en las bodas de Caná</item>
        <item>3º Misterio: El anuncio del Reino de Dios invitando a la conversión</item>
        <item>4º Misterio: La Transfiguración</item>
        <item>5º Misterio: La institución de la Eucaristía</item>
    </string-array>

    <string-array name="Doloroso">
        <item>Martes y Viernes</item>
        <item>1º Misterio: La Oración de Nuestro Señor en el Huerto</item>
        <item>2º Misterio: La Flagelación del Señor</item>
        <item>3º Misterio: La Coronación de espinas</item>
        <item>4º Misterio: El Camino del Monte Calvario</item>
        <item>5º Misterio: La Crucifixión y Muerte de Nuestro Señor</item>
    </string-array>

    <string-array name="Glorioso">
        <item>Miércoles y Domingo</item>
        <item>1º Misterio: La Resurrección del Señor</item>
        <item>2º Misterio: La Ascensión del Señor</item>
        <item>3º Misterio: La Venida del Espíritu Santo</item>
        <item>4º Misterio: La Asunción de Nuestra Señora a los Cielos</item>
        <item>5º Misterio: La Coronación de la Santísima Virgen</item>
    </string-array>

    <string name="oracoes_iniciais">

        Ven, Espíritu Santo, llena los corazones de tus fieles y enciende en ellos el fuego de tu amor.\n\n
        V. Envía, Señor, tu Espíritu y todo será creado.\n
        R. Y renovarás la faz de la tierra.\n\n

        V.Oremos: Oh Dios, Padre nuestro, derrama los dones de tu Espíritu sobre el mundo: enviaste al Espíritu a tu Iglesia para iniciar la enseñanza del Evangelio; que sea ahora tu Espíritu el que continúe trabajando en el mundo a través de los corazones de todos los que creen en Ti. Por Cristo nuestro Señor. Amén.\n\n
        V. Señor, ábreme los labios.\n
        R. Y mi boca proclamará tus alabanzas.\n\n
        V. Oh Dios, ven en mi auxilio.\n
        R. Señor, date prisa en socorrerme.\n\n
        V. Gloria al Padre, y al Hijo, y al Espíritu Santo.\n
        R. Como era en el principio, ahora y siempre, por los siglos de los siglos, Amén.\n\n

        (Se reza el Santo Rosario y la Salve.).\n\n

        V. Ruega por nosotros, santa Madre de Dios.\n
        R. Para que seamos dignos de las promesas de Jesucristo.\n\n

        V. Oremos: Oh Dios, cuyo Hijo Unigénito, nos obtuvo la salvación eterna por medio de su vida,
        muerte y resurrección; concédenos a quienes meditamos estos misterios en el rosario de la bienaventurada
        Virgen María, imitar lo que enseñan y alcanzar lo que prometen. Por Jesucristo nuestro Señor. Amén.\n\n
        V. Sacratísimo Corazón de Jesús,\n
        R. Ten piedad de nosotros.\n
        V. Inmaculado Corazón de María,\n
        R. Ruega por nosotros.\n
        V. San José,\n
        R. Ruega por nosotros.\n
        V. San Juan Evangelista,\n
        R. Ruega por nosotros.\n
        V. San Luis María de Montfort,\n
        R. Ruega por nosotros.\n\n
        En el nombre del Padre, y del Hijo y del Espíritu Santo. Amén.
    </string>


    <string name="catena">
        Antífona.- ¿Quién es Esta que va subiendo cual aurora naciente, bella como la luna, brillante como el sol, terrible como un ejército formado en batalla?\n\n

        - Proclama mi alma la grandeza del Señor, se alegra mi espíritu en Dios mi Salvador; porque ha mirado la humillación de su esclava.\n
        - Desde ahora me felicitarán todas las generaciones, porque el Poderoso ha hecho obras grandes por mí; su nombre es santo, y su misericordia llega a sus fieles de generación en generación.\n
        - Él hace proezas con su brazo; dispersa a los soberbios de corazón, derriba del trono a los poderosos, enaltece a los humildes, a los hambrientos los colma de bienes, y a los ricos los despide vacíos.\n
        - Él hace proezas con su brazo; dispersa a los soberbios de corazón, derriba del trono a los poderosos,
        enaltece a los humildes, a los hambrientos los colma de bienes, y a los ricos los despide vacíos.\n
        - Auxilia a Israel, su siervo, acordándose de la misericordia -como lo había prometido a nuestros padres- en favor de Abrahán y su descendencia por siempre.\n
        - Gloria al Padre, y al Hijo, y al Espíritu Santo. Como era en el principio, ahora y siempre por los siglos de los siglos. Amén.\n

        Antífona.- ¿Quién es Esta que va subiendo cual aurora naciente, bella como la luna, brillante como el sol, terrible como un ejército formado en batalla?\n\n

        V. Oh María, sin pecado concebida,\n
        R. Ruega por nosotros que recurrimos a Ti.\n\n

        V. Oremos:  Oh Señor Jesucristo, medianero nuestro delante del Padre, que constituiste a la santísima Virgen, tu Madre, madre nuestra y medianera ante de Ti,
        haz que cuantos a Ti acudieren para pedirte beneficios se gocen de haberlo conseguido todo por Ella. Amén.
    </string>

    <string name="oracoes_finais">
        En el nombre del Padre, y del Hijo y del Espíritu Santo. Amén.

         Bajo tu protección nos acogemos, santa Madre de Dios; no deseches las súplicas que te dirigimos en nuestras necesidades;
        antes bien, líbranos siempre de todo peligro, oh Virgen gloriosa y bendita.\n\n

        V. (Invocación propia del praesidium).\n
        R. Ruega por nosotros.\n\n
        V. María Inmaculada, medianera de todas las gracias.\n
        R. Ruega por nosotros.\n\n
        V. San Miguel y San Gabriel.\n
        R. Rogad por nosotros.\n\n
        V. Todas las Potestades del Cielo, Legión angélica de María.\n
        R. Rogad por nosotros.\n\n
        V. San Juan Bautista.\n
        R. Ruega por nosotros.\n\n
        V. Santos Pedro y Pablo.\n
        R. Rogad por nosotros.\n\n

        Señor, concédenos a cuantos servimos bajo el estandarte de María, la plenitud de fe en ti y confianza en Ella, a las que se ha concedido la conquista del mundo.
        Concédenos una fe viva, que, animada por la caridad, nos habilite para hacer todas nuestras acciones por puro amor a
        Ti, y a verte y servirte en nuestro prójimo; una fe firme e inconmovible como una roca, por la cual estemos tranquilos
        y seguros en las cruces, afanes y desengaños de la vida; una fe valerosa, que nos inspire comenzar y llevar a cabo sin
        vacilación, grandes empresas por tu gloria y por la salvación de las almas; una fe que sea la Columna de Fuego de nuestra
        Legión, que hasta el fin nos lleve unidos, que encienda en todas partes el fuego de tu amor, que ilumine a aquellos
        que están en oscuridad y sombra de muerte, que inflame a los tibios, que resucite a los muertos por el pecado;
        y que guíe nuestros pasos por el Camino de la Paz, para que,
        terminada la lucha de la vida, nuestra Legión se reúna sin pérdida alguna en el reino de tu amor y gloria. Amén.\n\n

        V. Las almas de nuestros legionarios, y las almas de todos los fieles difuntos descansen en paz por la misericordia de Dios.- Amén. \n\n
        En el nombre del Padre, y del Hijo y del Espíritu Santo. Amén.

    </string>

    <string name="oracao_frank_duff">
        Dios, Padre Nuestro.\n\n
        Tú que iluminaste a tu siervo Frank Duff con un conocimiento profundo del
        misterio de tu Iglesia como Cuerpo de Cristo y del lugar que ocupa María la
        Madre de Jesús, en este misterio.\n\n
        En su inmenso deseo de compartir este conocimiento con los demás. Y en filial
        dependencia de María, el formó su Legión para que fuera un signo de su amor
        de Madre para con la humanidad, y un medio para enrolar a todos sus hijos en
        la obra evangelizadora de la iglesia.\n\n
        Te damos gracias, Padre por los dones con que le dotaste y por los beneficios
        obtenidos para la iglesia por su fe intrépida y radiante.\n\n
        Te suplicamos confiadamente que por su intercesión nos concedas esta gracia: …\n\n
        Te pedimos también que, si es tu voluntad, sea reconocida por la iglesia la
        santidad de su vida, para gloria de tu nombre.\n\n
        Por Jesucristo Nuestro Señor,\n\n
        Amén.
    </string>

    <string name="ordem_da_reuniao">
        1- Oraciones Iniciales\n\n
        2- Lectura Espiritual\n\n
        3- Lectura del Ata\n\n
        4- Ordenanzas fijas\n\n
        5- Bienvenida a los nuevos socios\n\n
        6- Informe de tesorería\n\n
        7- Reclutamiento de miembros activos\n\n
        8- Catena - Allocutio\n\n
        9- Colecta Secreta\n\n
        10- Informe de los socios (continuación)\n\n
        11- Asignación de trabajos\n\n
        12- Estudio del Manual\n\n
        13- Asuntos Varios\n\n
        14- Oraciones finales
    </string>

</resources>
