<resources>
    <string name="app_name">Legio Mariae</string>

    <string name="opcao_eventos">Eventos</string>
    <string name="opcao_terco">Terço</string>
    <string name="opcao_oracoes">Téssera</string>
    <string name="opcao_trabalhos">Trabalhos Legionários</string>
    <string name="opcao_ordemReuniao">Ordem da Reunião</string>
    <string name="opcao_oracaoFrank">Oração a Frank Duff</string>
    <string name="opcao_settings">Configurações do Legionário</string>

    <string name="activity_novo_evento">Novo Evento</string>
    <string name="salvar">Salvar</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>

    <string name="nome_evento">Nome do Evento</string>
    <string name="hint_nome_evento">Digite o nome</string>
    <string name="local_evento">Local do Evento</string>
    <string name="hint_local_evento">Digite o nome do local</string>
    <string name="horario_evento">Horário do Evento</string>
    <string name="hint_horario_evento">Clique aqui para definir o horário</string>
    <string name="data_evento">Data do Evento</string>
    <string name="hint_data_evento">Clique aqui para definir a data</string>

    <string name="dialogNome">Nome</string>
    <string name="hintDialogNome">Ex. Evangelização</string>
    <string name="dialogQtade">Quantidade</string>
    <string name="hintDialogQtade">Ex. 1</string>
    <string name="dialogTitulo">Novo Trabalho</string>
    <string name="dialogExecption">Ops, algum campo não foi preenchido</string>

    <string name="delete">Deletar</string>
    <string name="mensagem_lixo_evento">\tPara inserir novo evento clique no lápis.\n
        \tPara deletar arraste o evento para a direita ou esquerda</string>
    <string name="mensagem_lixo_trabalho">\tPara inserir novo trabalho clique no lápis.\n
        \tPara deletar arraste o trabalho para a direita ou esquerda</string>

    <string name="key_nome_perfil">nome</string>
    <string name="key_nome_presidium">presidium</string>
    <string name="key_foto_perfil">foto</string>
    <string name="key_foto_modificada">modificou</string>

    <string name="foto_perfil">Foto de Perfil</string>
    <string name="nome_usuario">Nome do usuário</string>
    <string name="nome_setting_dialog">Digite seu nome</string>
    <string name="nome_praesidium">Nome do Praesidium</string>
    <string name="nome_paesidium_settings_dialog">Digite o nome do seu praesidium</string>


    <string name="default_nome_perfil">Coloque seu nome e de seu praesidium</string>
    <string name="default_nome_presidium">em Configurações do Legionario</string>
    <string name="default_summary_foto">Defina sua foto de perfil</string>

    <string name="content_description">Foto de perfil</string>

    <string-array name="tercos">
        <item>Gozoso</item>
        <item>Glorioso</item>
        <item>Luminoso</item>
        <item>Doloroso</item>
    </string-array>

    <string-array name="oracoes">
        <item>Iniciais</item>
        <item>Catena</item>
        <item>Finais</item>
    </string-array>

    <string name="eventos">Eventos</string>

    <string-array name="Gozoso">
        <item>Segunda-Feira e Sábado</item>
        <item>1º Mistério: Anunciação do Anjo a Maria</item>
        <item>2º Mistério: Visitação de Maria a sua prima Santa Isabel</item>
        <item>3º Mistério: Nascimento de Jesus</item>
        <item>4º Mistério: Apresentação de Jesus</item>
        <item>5º Mistério: Encotro de Jesus no Templo</item>
    </string-array>

    <string-array name="Luminoso">
        <item>Quinta-Feira</item>
        <item>1º Mistério: Batismo de Jesus</item>
        <item>2º Mistério: Jesus nas Bodas de Caná</item>
        <item>3º Mistério: O anúncio do Reino e o convite à conversão</item>
        <item>4º Mistério: A Transfiguração de Cristo</item>
        <item>5º Mistério: A instituição da Eucaristia</item>
    </string-array>

    <string-array name="Doloroso">
        <item>Terça e Sexta-Feira</item>
        <item>1º Mistério: Agonia de Jesus</item>
        <item>2º Mistério: Flagelaçãode Jesus</item>
        <item>3º Mistério: Coroação de espinhos</item>
        <item>4º Mistério: Agonia de Jesus</item>
        <item>5º Mistério: Morte de Jesus</item>
    </string-array>

    <string-array name="Glorioso">
        <item>Quarta-Feira e Domingo</item>
        <item>1º Mistério: Ressureição de Jesus</item>
        <item>2º Mistério: Ascensão de Jesus</item>
        <item>3º Mistério: Vinda do Espírito Santo</item>
        <item>4º Mistério: Assunção de Nossa Senhora</item>
        <item>5º Mistério: Coroação de Nossa Senhora</item>
    </string-array>

    <string name="oracoes_iniciais">
        Em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo. Amém.\n\n
        P. Vinde, Espírito Santo, enchei os corações dos Vossos fiéis e acendei neles o fogo do Vosso amor, enviai, Senhor, o Vosso Espírito e tudo será criado.\n
        R. E renovareis a face da terra.\n\n
        P. Oremos: ó Deus que santificais a Vossa Igreja inteira, em todos os povos e nações, derramai por toda a extensão do mundo os dons do Espírito Santo e realizai agora no coração dos fiéis as maravilhas que operastes no início da pregação do Evangelho. Por Nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho na unidade do Espírito Santo. Amém.\n\n
        P. Abri os meus lábios, ó Senhor.\n
        R. E minha boca anunciará o Vosso louvor.\n\n
        P. Vinde, ó Deus, em meu auxílio.\n
        R. Socorrei-me sem demora.\n\n
        P. Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\n
        R. Como era no princípio, agora e sempre. Amém.\n\n

        (Segue-se o Rosário, terminado pela Salve Rainha).\n\n

        P. Rogai por nós, Santa Mãe de Deus.\n
        R. Para que sejamos dignos das promessas de Cristo.\n\n
        P. Oremos: Ó Deus, cujo Filho Unigênito, por Sua vida, morte e ressurreição, nos obteve o
        prêmio da salvação eterna, concedei-nos, nós Vô-lo pedimos que, meditando estes mistérios
        do Sacratíssimo Rosário da Bem-Aventurada Virgem Maria, imitemos o que contêm e
        consigamos o que prometem. Pelo mesmo Cristo, Senhor Nosso. Amém.\n\n
        P. Coração Sacratíssimo de Jesus\n
        R. Tende piedade de nós.\n
        P. Coração Imaculado de Maria.\n
        R. Rogai por nós.\n
        P. São José.\n
        R. Rogai por nós.\n
        P. São João Evangelista.\n
        R. Rogai por nós\n
        P. São Luís Maria de Montfort.\n
        R. Rogai por nós.\n\n
        Em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo. Amém.
    </string>


    <string name="catena">
        Antífona: Quem é esta que avança como a aurora, formosa como a lua, brilhante como o sol, terrível como o exército em ordem de batalha?\n\n
        - A minha alma engrandece ao Senhor*\n
        - E se alegra o meu espírito em Deus, meu Salvador,\n
        - Pois ele viu a pequenez de sua serva,* eis que agora as gerações hão de chamar-me de bendita.\n
        - O Poderoso fez por mim maravilhas* e Santo é o seu nome!\n
        - Seu amor de geração em geração* chega a todos que o respeitam.\n
        - Demonstrou o poder de seu braço* dispersou os orgulhosos.\n
        - Derrubou os poderosos de seus tronos* e os humildes exaltou.\n
        - De bens saciou os famintos* e despediu sem nada os ricos.\n
        - Acolheu Israel seu servidor, * fiel ao seu amor,\n
        - Como havia prometido a nossos pais * em favor de Abraão e de seus filhos, para sempre.\n
        - Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo*\n
        - Como era no princípio, agora e sempre. Amém\n\n
        Antífona: Quem é esta que avança como a aurora, formosa como a lua, brilhante como o sol, terrível como o exército em ordem de batalha?\n\n
        P.: Ó Maria concebida sem pecado,\n
        R.: Rogai por nós que recorremos a Vós.\n\n
        P.: OREMOS: Senhor Jesus Cristo, Mediador nosso perante o Pai, que Vos dignastes escolher a Virgem Santíssima, Vossa Mãe,
        para Mãe e Medianeira nossa junto de Vós, concedei misericordiosamente a quem a Vós recorrer, buscando os
        Vosso favores, se regozije de os receber todos por Ela. Amém.
    </string>

    <string name="oracoes_finais">
        Em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo. Amém.\n\n
        P.: À Vossa proteção recorremos, Santa Mãe de Deus, não desprezeis as súplicas que em nossas necessidades vos dirigimos,
                mas livrai-nos sempre de todos os perigos, ó Virgem gloriosa e bendita.\n\n
        P.: (Invocação própria do Praesidium).\n
        P.: Maria Imaculada, Medianeira de todas as graças.\n
        R.: Rogai por nós.\n
        P.: S. Miguel e S. Gabriel,
        R.: Rogai por nós.\n
        P.: Milícias todas do céu, Legião dos anjos de Maria.\n
        R.: Rogai por nós.\n
        P.: São João Batista.\n
        R.: Rogai por nós.\n
        P.: S. Pedro e S. Paulo.\n
        R.: Rogai por nós.\n\n
        Concedei-nos Senhor, a nós que militamos sob o estandarte da Virgem, aquela plenitude de fé em Vós e de confiança em Maria, que nos assegurem a conquista do mundo.
                Dai-nos uma fé viva, animada pela caridade, que nos leve a praticar as nossas ações, unicamente por amor de Vós e a ver-Vos e a servir-Vos sempre no nosso próximo;
                uma fé firme e inabalável como a rocha, que nos conserve calmos e resolutos no meio das cruzes, trabalhos e decepções da vida;
                uma fé corajosa, que nos anime a empreender e a prosseguir, sem hesitação, grandes coisas, por Vossa glória e pela salvação do próximo;
                uma fé que seja a Coluna de Fogo da nossa Legião que nos guie avante unidos, – para acender em todos a chama do Amor divino,
                – iluminar os que estão nas trevas e sombras da morte, – animar os indecisos, – restituir a vida aos mortos no pecado; e nos dirija os passos no caminho da paz;
                de forma que, terminada a batalha da vida, a nossa Legião possa reunir-se sem uma só perda, no Reino de Vosso Amor e Glória. Amém.\n\n
        P.: Que as almas dos Legionários e de todos os fiéis defuntos, pela misericórdia de Deus, descansem em paz. Amém.\n\n
        Em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo. Amém
    </string>

    <string name="oracao_frank_duff">
        Deus Pai,\n\n
        Vós inspirastes ao vosso servo Frank Duff,
        um profundo discernimento do mistério de vossa Igreja,
        Corpo de Cristo, e do lugar de Maria, Mãe de Jesus, nesse mistério.\n\n
        Em seu imenso desejo de compartilhar esse discernimento com outros e,
        com filial confiança em Maria, ele fundou uma Legião,
        para ser um sinal do maternal Amor da Virgem pelo mundo
        e um meio de engajar todos os seus filhos no trabalho de evangelização da Igreja.\n\n
        Nós vos agradecemos, Pai, pelas graças a ele concedidas e pelos benefícios advindos à Igreja,
        por sua corajosa e radiante fé.\n\n
        Agora, confiadamente, rogamos que, por sua intercessão, nos concedais a graça que agora vos suplicamos....\n\n
        Humildemente vos pedimos, também que, se de acordo com Vossa Vontade,
        a santidade de sua vida possa ser reconhecida pela Igreja,
        o mais breve possível, para a glória de Vosso Nome.\n\n
        É o que vos pedimos,\n\n
        por Cristo, Nosso Senhor,\n\n
        Amém.
    </string>

    <string name="ordem_da_reuniao">
        1- Orações Iniciais da Téssera\n\n
        2- Leitura Espiritual\n\n
        3- Leitura da Ata\n\n
        4- Instrução Permanente (na primeira semana do mês ou se houver membro novo)\n\n
        5- Chamada e Acolhida\n\n
        6- Relatório da Tesouraria\n\n
        7- Apresentação dos Relatórios dos Trabalhos\n\n
        8- Catena - Alocução\n\n
        9- Coleta Secreta\n\n
        10- Continuação da Apresentação dos Relatórios (se necessário)\n\n
        11- Distribuição dos Trabalhos\n\n
        12- Estudo do Manual\n\n
        13- Notícias do Conselho\n\n
        14- Assuntos Diversos, recomendações, esclarecimentos, avisos paroquiais, etc\n\n
        15- Orações Finais e Benção do Diretor Espiritual
    </string>

</resources>
